const questionsPart1 = [

    {
        level: "medium",
        question: "Кто стал лучшим бомбардиром чемпионата мира 2022 года?",
        answers: ["Килиан Мбаппе", "Оливье Жиру", "Лионель Месси"],
        correctAnswer: "Килиан Мбаппе"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой клуб первым в истории выиграл Лигу чемпионов 5 раз подряд?",
        answers: ["Ливерпуль", "Реал Мадрид", "Милан"],
        correctAnswer: "Реал Мадрид"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто автор самого быстрого гола в истории чемпионатов мира?",
        answers: ["Криштиану Роналду", "Пеле", "Хакан Шюкюр"],
        correctAnswer: "Хакан Шюкюр"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой игрок выиграл \"Золотой мяч\" в 2006 году?",
        answers: ["Зинедин Зидан", "Фабио Каннаваро", "Роналдиньо"],
        correctAnswer: "Фабио Каннаваро"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой клуб носит прозвище \"Красные дьяволы\"?",
        answers: ["Манчестер Юнайтед", "Бавария", "Арсенал"],
        correctAnswer: "Манчестер Юнайтед"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто стал победителем Кубка Америки в 2021 году?",
        answers: ["Бразилия", "Аргентина", "Уругвай"],
        correctAnswer: "Аргентина"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой футболист первым забил 100 голов в Лиге чемпионов?",
        answers: ["Криштиану Роналду", "Лионель Месси", "Роберт Левандовски"],
        correctAnswer: "Криштиану Роналду"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "В каком году Франция впервые выиграла чемпионат мира?",
        answers: ["2006", "1998", "1982"],
        correctAnswer: "1998"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой клуб выиграл АПЛ в сезоне 2015/16, совершив сенсацию?",
        answers: ["Тоттенхэм", "Лестер Сити", "Ноттингем Форест"],
        correctAnswer: "Лестер Сити"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто из этих вратарей не выигрывал чемпионат мира?",
        answers: ["Оливер Кан", "Джанлуиджи Буффон", "Икер Касильяс"],
        correctAnswer: "Оливер Кан"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какая сборная одержала больше всех побед на ЧМ по футболу?",
        answers: ["Бразилия", "Германия", "Аргентина"],
        correctAnswer: "Бразилия"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой клуб первым достиг 100 очков в сезоне Ла Лиги?",
        answers: ["Атлетико", "Реал Мадрид", "Барселона"],
        correctAnswer: "Реал Мадрид"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто получил \"Золотую бутсу\" Евро-2020?",
        answers: ["Рахим Стерлинг", "Криштиану Роналду", "Чиро Иммобиле"],
        correctAnswer: "Криштиану Роналду"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой клуб выиграл первую Лигу конференций УЕФА?",
        answers: ["Рома", "Вест Хэм", "Базель"],
        correctAnswer: "Рома"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой тренер трижды подряд выигрывал Лигу чемпионов?",
        answers: ["Жозе Моуринью", "Зинедин Зидан", "Хосеп Гвардиола"],
        correctAnswer: "Зинедин Зидан"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой игрок был капитаном сборной Испании в 2010 году?",
        answers: ["Серхио Рамос", "Икер Касильяс", "Андрес Иньеста"],
        correctAnswer: "Икер Касильяс"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какая страна была хозяйкой ЧМ-2014?",
        answers: ["Бразилия", "Южная Африка", "Германия"],
        correctAnswer: "Бразилия"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой игрок перешел в ПСЖ из Барселоны за рекордную сумму?",
        answers: ["Неймар", "Месси", "Суарес"],
        correctAnswer: "Неймар"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто забил победный гол в финале ЧМ 2014?",
        answers: ["Томас Мюллер", "Марио Гётце", "Месут Озил"],
        correctAnswer: "Марио Гётце"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой клуб выиграл Лигу Европы в 2023 году?",
        answers: ["Рома", "Севилья", "Ювентус"],
        correctAnswer: "Севилья"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто стал самым молодым автором гола на чемпионатах мира?",
        answers: ["Лионель Месси", "Пеле", "Гави"],
        correctAnswer: "Пеле"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой игрок известен прозвищем 'Феномен'?",
        answers: ["Роналдо (бразилец)", "Роналду (португалец)", "Ривалдо"],
        correctAnswer: "Роналдо (бразилец)"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какая сборная выиграла Евро-2004?",
        answers: ["Португалия", "Греция", "Италия"],
        correctAnswer: "Греция"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто стал лучшим ассистентом ЛЧ 2022/23?",
        answers: ["Кевин Де Брёйне", "Лука Модрич", "Винисиус Жуниор"],
        correctAnswer: "Кевин Де Брёйне"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой игрок забил 5 голов в одном матче ЛЧ за 'Баварию'?",
        answers: ["Роберт Левандовски", "Томас Мюллер", "Арьен Роббен"],
        correctAnswer: "Роберт Левандовски"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой клуб выиграл Лигу чемпионов в 2020 году?",
        answers: ["Манчестер Сити", "Бавария", "ПСЖ"],
        correctAnswer: "Бавария"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто был главным тренером сборной Франции на ЧМ-2018?",
        answers: ["Дидье Дешам", "Лоран Блан", "Зинедин Зидан"],
        correctAnswer: "Дидье Дешам"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "В каком клубе играл Златан Ибрагимович до перехода в Милан в 2020?",
        answers: ["Лос-Анджелес Гэлакси", "Манчестер Юнайтед", "Интер"],
        correctAnswer: "Лос-Анджелес Гэлакси"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какая страна дебютировала на ЧМ-2022?",
        answers: ["Катар", "Япония", "Канада"],
        correctAnswer: "Катар"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто из этих футболистов никогда не выигрывал Лигу чемпионов?",
        answers: ["Джанлуиджи Буффон", "Тони Кроос", "Лука Модрич"],
        correctAnswer: "Джанлуиджи Буффон"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какая команда выбила Бразилию с ЧМ-2022?",
        answers: ["Хорватия", "Франция", "Португалия"],
        correctAnswer: "Хорватия"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Сколько раз Лионель Месси выигрывал 'Золотой мяч' по состоянию на 2024 год?",
        answers: ["8", "7", "9"],
        correctAnswer: "8"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто является лучшим бомбардиром в истории 'Манчестер Сити'?",
        answers: ["Серхио Агуэро", "Эрлинг Холанд", "Карлос Тевес"],
        correctAnswer: "Серхио Агуэро"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой стадион принимал финал Лиги чемпионов 2023?",
        answers: ["Уэмбли", "Ататюрк", "Сантьяго Бернабеу"],
        correctAnswer: "Ататюрк"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто стал лучшим игроком ЧМ-2010?",
        answers: ["Андрес Иньеста", "Диего Форлан", "Хави"],
        correctAnswer: "Диего Форлан"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какой клуб имеет прозвище 'старушка'?",
        answers: ["Милан", "Интер", "Герта"],
        correctAnswer: "Герта"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какая сборная впервые стала чемпионом Европы в 1988 году?",
        answers: ["СССР", "Германия", "Нидерланды"],
        correctAnswer: "Нидерланды"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто забил решающий пенальти в финале ЧМ-2006?",
        answers: ["Давид Трезеге", "Андреа Пирло", "Фабио Гроссо"],
        correctAnswer: "Фабио Гроссо"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Какая страна выиграла Кубок конфедераций 2017 года?",
        answers: ["Германия", "Португалия", "Чили"],
        correctAnswer: "Германия"
      },
      {
        level: "medium",
        question: "Кто стал лучшим вратарем ЛЧ 2021/22?",
        answers: ["Куртуа", "Нойер", "Алиссон"],
        correctAnswer: "Куртуа"
      },
        {
          level: "medium",
          question: "Какой клуб тренировал Унаи Эмери в 2023 году?",
          answers: ["Астон Вилла", "Арсенал", "Севилья"],
          correctAnswer: "Астон Вилла"
        },
        {
          level: "medium",
          question: "Какая сборная заняла третье место на ЧМ-2018?",
          answers: ["Бельгия", "Англия", "Уругвай"],
          correctAnswer: "Бельгия"
        },
        {
          level: "medium",
          question: "Какой номер носил Диего Марадона в сборной Аргентины?",
          answers: ["7", "10", "11"],
          correctAnswer: "10"
        },
        {
          level: "medium",
          question: "Кто был капитаном сборной Хорватии на ЧМ-2022?",
          answers: ["Иван Перишич", "Лука Модрич", "Деян Ловрен"],
          correctAnswer: "Лука Модрич"
        },
        {
          level: "medium",
          question: "Какой клуб стал чемпионом Франции в 2021 году, неожиданно обойдя ПСЖ?",
          answers: ["Марсель", "Лилль", "Лион"],
          correctAnswer: "Лилль"
        },
        {
          level: "medium",
          question: "Кто тренировал Реал Мадрид в финале ЛЧ 2022 года?",
          answers: ["Карло Анчелотти", "Зидан", "Жозе Моуринью"],
          correctAnswer: "Карло Анчелотти"
        },
        {
          level: "medium",
          question: "Какой игрок первым забил в ворота всех 20 команд АПЛ в одном сезоне?",
          answers: ["Луис Суарес", "Криштиану Роналду", "Серхио Агуэро"],
          correctAnswer: "Серхио Агуэро"
        },
        {
          level: "medium",
          question: "Кто стал лучшим молодым игроком ЧМ-2018?",
          answers: ["Мбаппе", "Хави Симонс", "Усман Дембеле"],
          correctAnswer: "Мбаппе"
        },
        {
          level: "medium",
          question: "Кто является лучшим бомбардиром в истории чемпионатов России?",
          answers: ["Александр Кержаков", "Артём Дзюба", "Сергей Семак"],
          correctAnswer: "Артём Дзюба"
        },
        {
          level: "medium",
          question: "Какой стадион принимал финал Лиги чемпионов 2008 года?",
          answers: ["Лужники", "Газпром Арена", "Открытие Арена"],
          correctAnswer: "Лужники"
        },
            {
              level: "medium",
              question: "Какой стадион принимал финал Лиги чемпионов 2008 года?",
              answers: ["Лужники", "Газпром Арена", "Открытие Арена"],
              correctAnswer: "Лужники"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто забил первый гол в истории РФПЛ?",
              answers: ["Валерий Карпин", "Игорь Колыванов", "Александр Тихонов"],
              correctAnswer: "Александр Тихонов"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Какой российский клуб первым выиграл еврокубок?",
              answers: ["ЦСКА", "Зенит", "Локомотив"],
              correctAnswer: "ЦСКА"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто был главным тренером сборной России на ЧМ-2018?",
              answers: ["Леонид Слуцкий", "Станислав Черчесов", "Валерий Карпин"],
              correctAnswer: "Станислав Черчесов"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Сколько раз \"Спартак\" выигрывал чемпионат России?",
              answers: ["10", "8", "12"],
              correctAnswer: "10"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "В каком году \"Рубин\" выиграл чемпионат России?",
              answers: ["2008", "2010", "2012"],
              correctAnswer: "2008"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто является рекордсменом по количеству матчей за \"Зенит\"?",
              answers: ["Александр Кержаков", "Анатолий Давыдов", "Андрей Аршавин"],
              correctAnswer: "Анатолий Давыдов"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Какой клуб выиграл Кубок России в 2022 году?",
              answers: ["Спартак", "Зенит", "Краснодар"],
              correctAnswer: "Краснодар"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто был главным тренером \"Локомотива\" в 2004 году при победе в Кубке России?",
              answers: ["Юрий Сёмин", "Славен Билич", "Леонид Кучук"],
              correctAnswer: "Юрий Сёмин"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Какой клуб в 1990-х называли \"пятым колесом в телеге\"?",
              answers: ["Локомотив", "Ростсельмаш", "Уралан"],
              correctAnswer: "Локомотив"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто из этих клубов не играл в еврокубках?",
              answers: ["Алания", "Волга", "Амкар"],
              correctAnswer: "Волга"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Какой клуб вылетел из РПЛ в 2023 году?",
              answers: ["Химки", "Уфа", "Арсенал (Тула)"],
              correctAnswer: "Химки"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто забил победный гол в финале Кубка УЕФА-2008 за \"Зенит\"?",
              answers: ["Андрей Аршавин", "Игорь Денисов", "Константин Зырянов"],
              correctAnswer: "Игорь Денисов"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто был капитаном сборной России на ЧМ-2018?",
              answers: ["Игорь Акинфеев", "Сергей Игнашевич", "Артём Дзюба"],
              correctAnswer: "Игорь Акинфеев"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "В каком году сборная России заняла 3-е место на ЧЕ?",
              answers: ["2008", "2012", "2016"],
              correctAnswer: "2008"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто забил два гола в матче Россия – Чехия (4:1) на ЧЕ-2012?",
              answers: ["Александр Кержаков", "Роман Павлюченко", "Алан Дзагоев"],
              correctAnswer: "Алан Дзагоев"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Какой вратарь дольше всех защищал ворота сборной России?",
              answers: ["Игорь Акинфеев", "Лев Яшин", "Ринат Дасаев"],
              correctAnswer: "Игорь Акинфеев"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто забил \"золотой гол\" сборной России в 1/4 финала ЧЕ-2008 против Нидерландов?",
              answers: ["Денис Колодин", "Дмитрий Торбинский", "Роман Павлюченко"],
              correctAnswer: "Дмитрий Торбинский"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Какой турнир стал для России последним перед отстранением в 2022 году?",
              answers: ["Лига наций УЕФА-2020/21", "ЧЕ-2021", "ЧМ-2022 (отборочный турнир)"],
              correctAnswer: "ЧМ-2022 (отборочный турнир)"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто из этих игроков не забивал за сборную России на ЧМ?",
              answers: ["Александр Самедов", "Денис Черышев", "Артём Дзюба"],
              correctAnswer: "Александр Самедов"
            },
            {
              level: "medium",
              question: "Кто из этих игроков не участвовал в ЧМ-2018?",
              answers: ["Фёдор Смолов", "Алексей Миранчук", "Александр Кокорин"],
              correctAnswer: "Александр Кокорин"
            },
              {
                level: "medium",
                question: "Кто дольше всех тренировал \"Спартак\" (Москва)?",
                answers: ["Олег Романцев", "Валерий Карпин", "Массимо Каррера"],
                correctAnswer: "Олег Романцев"
              },
              {
                level: "medium",
                question: "Какой тренер выиграл с \"Зенитом\" Кубок УЕФА-2008?",
                answers: ["Дик Адвокат", "Лучано Спаллетти", "Андре Виллаш-Боаш"],
                correctAnswer: "Лучано Спаллетти"
              },
              {
                level: "medium",
                question: "Кто стал первым иностранным тренером, выигравшим чемпионат России?",
                answers: ["Невио Скала (\"Спартак-Алания\")", "Дик Адвокат («Зенит»)", "Вацлав Ежек (\"Спартак\" Москва)"],
                correctAnswer: "Дик Адвокат («Зенит»)"
              },
              {
                level: "medium",
                question: "Какой тренер привёл \"Краснодар\" к первым медалям в РПЛ?",
                answers: ["Олег Кононов", "Мурад Мусаев", "Игорь Шалимов"],
                correctAnswer: "Мурад Мусаев"
              },
              {
                level: "medium",
                question: "Кто тренировал ЦСКА в их успешном сезоне Лиги чемпионов 2009/10?",
                answers: ["Леонид Слуцкий", "Валерий Газзаев", "Виктор Гончаренко"],
                correctAnswer: "Леонид Слуцкий"
              },
              {
                level: "medium",
                question: "Какой тренер выиграл с \"Рубином\" чемпионат России?",
                answers: ["Курбан Бердыев", "Рашид Рахимов", "Хавьер Грасия"],
                correctAnswer: "Курбан Бердыев"
              },
              {
                level: "medium",
                question: "Кто из этих тренеров никогда не возглавлял \"Локомотив\"?",
                answers: ["Юрий Сёмин", "Славен Билич", "Виктор Гончаренко"],
                correctAnswer: "Виктор Гончаренко"
              },
              {
                level: "medium",
                question: "Кто тренировал \"Ростов\" в их сенсационном 2-м месте в 2015/16?",
                answers: ["Иван Данильянц", "Курбан Бердыев", "Валерий Карпин"],
                correctAnswer: "Курбан Бердыев"
              },
              {
                level: "medium",
                question: "Кто из тренеров выигрывал и РПЛ, и Кубок России с разными клубами?",
                answers: ["Станислав Черчесов", "Сергей Семак", "Михаил Галактионов"],
                correctAnswer: "Сергей Семак"
              },
              {
                level: "medium",
                question: "Кто забил самый быстрый гол в истории РПЛ?",
                answers: ["Олакунле Олусегун", "Александр Кержаков", "Фёдор Смолов"],
                correctAnswer: "Олакунле Олусегун"
              },
                {
                  level: "medium",
                  question: "Какой игрок провёл больше всего матчей в РПЛ?",
                  answers: ["Сергей Игнашевич", "Игорь Акинфеев", "Дмитрий Лоськов"],
                  correctAnswer: "Сергей Игнашевич"
                },
                {
                  level: "medium",
                  question: "Счёт в каком матче стал самым крупным в истории РПЛ?",
                  answers: ["\"Спартак\" – \"Ростсельмаш\", 2000", "\"Динамо\" – \"Уралан\", 1997", "\"Зенит\" – \"Уралан\", 1995"],
                  correctAnswer: "\"Зенит\" – \"Уралан\", 1995"
                }
              ];
              module.exports = questionsPart1;
        